On considère les nombres en écritures fractionnaires suivants~:
\begin{align*}
  A & = \frac{24}{18} & B & = \frac{4}{7}   & C & = \frac{28}{49} & D & = \frac{32}{24}  & E & = \frac{76}{57} \\
  \\
  F & = \frac{20}{35} & G & = \frac{36}{63} & H & = \frac{4}{3}   & J & = \frac{54}{126} & K & = \frac{16}{12}
\end{align*}
\begin{enumerate}
  \item \begin{enumerate}
          \item Regrouper les fractions égales entre elles.\\ Expliquer les associations en montrant les calculs.
          \item Retrouver dans chaque groupe la fraction qui n'admet pas de fraction égale
                ayant un numérateur et un dénominateur plus petits.
                \begin{boiteicone}[colorTer][Vocabulaire][\faMedapps]
                  \begin{itemize}[label=\raisebox{0.2ex}{\textcolor{colorTer}{\tiny \faCircle}}]
                    \item \textbf{Simplifier} l'écriture fractionnaire d'un nombre $F$, c'est déterminer une fraction égale à $F$
                    ayant un numérateur et un dénominateur plus petits.
                    \item Lorsqu'on ne peut pas simplifer l'écriture fractionnaire d'un nombre, on dit que cette fraction est \textbf{irréductible}.
                  \end{itemize}
                \end{boiteicone}
        \end{enumerate}
  \item Simplifer (si possible) les écritures fractionnaires des nombres suivants le plus possible.\\ \textit{On montrera les simplifications dans les fractions.}
  \begin{align*}
  L &= \frac{30}{40} & M &= \frac{23}{32} & N &= \frac{24}{36} & P &= \frac{60}{48}
  \end{align*}
\end{enumerate}